alínea a por iniciativa direta alínea b por incentivos à criação e desenvolvimento de associações representativas alínea c pela presença do estado no mercado de consumo alínea d pela garantia dos produtos e serviços com padrões adequados de qualidade segurança durabilidade e desempenho
